不跟你喪玩了 - 陶傑

要聞

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

不跟你喪玩了 - 陶傑

2018-11-16

28K

名采論壇

互聯網(互聯網)

眼看香港特區已經不像話，中國外交部又宣布「中英聯合聲明」作廢，美國國務院和國會，發出強音，聲稱要重新考慮是否還繼續將中國香港視為一個獨立關稅區。

若香港特區不再是美國確認的獨立關稅區，美國國會自然會配合「中英聯合聲明不再具有實質性意義」的中國最新立場，一起良性互動，所謂香港關係法，自然也到此為止，永久作廢。
一切只是邏輯常識，香港特區政府不應感到震驚。特首林鄭月娥即刻反應，嚴正指出：其實香港從美國身上，得到的好處不是太多。這就表現出一個中華兒女應有的民族風骨了。
美國出口香港的貨品，去年只有四十三億美金，第一位是電子產品，然後就是牛肉雞鴨等口腔腸胃產品。香港人不吃美國牛肉，心臟病和腸癌風險反而降低，只要日本和牛不受影響繼續提供即可。在這方面，中國已經照顧我們香港利益，環球時報重提日中共存共榮的理想，中國軍方即刻求訪於日本。因此，林鄭特區政府如果聰明一點，快配合國家，留意勿使香港淪為一個政治化的反日城市，宣傳日式飲食，促進日港親善，力保香港人未來至少十年往日本旅遊免簽證待遇，以免香港年輕人抑鬱症。
美國人沒有日本那麼好修養。國會和國務院，已經認定你恩將仇報。香港既自稱國際城市，還相當厚顏地提出什麼「紐倫港」，未經西方批准，自行將香港特區掛鉤在人家紐約倫敦屁股後面，美國自然有權用倫敦紐約的西方文明價值標準來衡量你這個不請自來的外客。
一國兩制的地位，要由美國來檢定。這一點中國人不太明白，我猜想是婚姻文化之不同。
中國人結婚，只拜堂拜天地，西方人卻要有一個神父，「我宣布從此你們成為夫婦」（I hereby declare you husband and wife）。沒有高高在上這句話，加一紙婚約，這對男女只是苟合，婚姻無效。
香港有太多白手套偽香港公司、白手套特區護照持有人，將美國國土當做進出自如的迪士尼樂園，打進美國的肚子裏絞腸痧。中國人不是模仿着哈佛工管教科書名詞說的「持份者」（Stakeholder）嗎？美國不擁有香港的主權，不是股東（Shareholder），不過卻是Stakeholder。現在他不跟你玩了，他要把這些Stake還給你，僅此而已。習近平又提出「自力更生」，香港特區若不配合，就不愛國了。這一切，時機剛好。

查封迪迪尼，set路障勾Tesla

喪抽